科學係好有用， 但科學其實係好容易誤導人

科學係好有用，
但科學其實係好容易誤導人

例如世界有a,b,c,d,e,f,g 七樣野影響。

但科學只發現a,b,c,d，科學家做大量實驗，明白且證明到a,b,c,d係鐵一般事實，無法被推翻。

但因為科學家尚未發現到e,f,g，或唔知道e,f,g的重要性前，科研結果係絕對可以（而且經常）因為忽略左一些未知的重要野，俾出一個完全錯誤和違反常理的結論別人，且誤導人。

有時仲要扮科學權威壓人。

當科學發現e之後，又推返之前的結論，但都係錯，因為仲有f,g。

所以科學表面是不會錯（因為a,b,c,d的運作原理係唔會錯）
但實際又經常都會出錯和誤導人（因為未掌握晒全局，只要漏左一些重要野未知，都會推論錯誤，仲可以係得完全相反的結果）

不過唔好因為科學結論唔可靠，就走去信神秘野和超自然，因為他們更不可靠。

點解？研究宗教神學的人，連神都未見過，超自然又未見過，比科學更易誤導人。
研究風水玄學命理星座的人，無原子和細菌的概念，唔會理解佢play的關鍵作用，比科學更易出錯誤的結論。

科學已經係人類發明最有系統性去求真同解嘅方法嚟la wor
觀察
分析／分解
理解
預測／組合
驗証
有睇過鋼鍊

係，但都會成日誤導人
特別在健康/醫學/歷史/複雜性高/無法直接觀察的領域

樓主中學雞中二病發作
鑑定完畢

眼見太多人對科學盲信或否定

有咩問題？ 發現到錯咪推翻囉

係level 唔同你理解唔到je
相信你都經歷過
好似開方負數都係唔同level 你會得到唔同解釋

科學容易誤導人的領域
1）天文宇宙學（特別100光年以外宇宙）
2）史前史學，或BCE 1500年以前的歷史（生命演化史，地質史，宇宙歷史，銀河系歷史，太陽系歷史，地球歷史）
3）超微細粒子，如弦理論等
4）頑疾治療、保健科學
5）精神醫學、心理學

更多時係有啲on9仔拎αβγδ當係abcd, 再自己亂咁作ΠΩ∑φ出嚟當係真理

要證明一個theory錯，只需要一個counter example

如果一個theory so far可以解釋到現實被觀察到既現象，咁係counter example出現之前大家都當佢岩，冇乜問題

不如舉個例子？

科學家只會講明發現左a b c d同時以某一特定情況下必然會得出某個結果。

你講嘅情況係只不過係有人自我演繹出錯嘅結論
選擇相信未經實驗證實嘅假設唔應該入科學家同科學數喎

科學已經係人類可以用嘅最可信方法，你仲想點？

盲信科學嘅人先知科學唔可以解釋到所有嘢
呢樣嘢中一科學堂已經有教

你有冇讀過 讀到幾深入先？,

科學家搵到e,f,g
唔係你啲濕鳩阿毛搵到
你啲反科學邏輯同反疫苗班柒碌一樣

中醫和自然療法成日搵到counter example證明西醫理論錯或唔掂。
係咪咁可以證明佢地唔work？

我唔認為你真係知咩事

起碼有一半係啱

點counter法先

唔好搞到咁複雜
大眾就是愚昧
講完

it works, bitches

樓主邏輯差，理解唔到論證，然後覺得科學誤導人

樓主已經全部領域讀哂

Mr Joe 既表達能力終於進步左小小

原來Mr Joe黎

睇啲字都feel到

請你舉例

理性討論，認同樓主話科學未必解釋到所有野，確實，世界上有好多野是科學目前未有解釋。好似鬼魂呢家野，可能係存在嘅，但目前科學未解釋到咁解。

但唔認同樓主話科學是霸權，我反而覺得科學係世界上最反霸權嘅事物之一。

其一，科學理論會隨著時間慢慢自我完善，而有機會推翻之前嘅結論。科學家會不斷假設同實驗係咁loop，loop下loop下趨向事實。比如話，天文學由地心說進展到日心說，在一路推進到現代嘅宇宙模型。科學嘅世界裡面唔會有一個理論係100%正確嘅，就算係引力嘅概念，我都只會話係99.999%正確。可能人類某一日會發現一顆星球唔按引力規律運動都未定。科學永遠唔會絕對正確，我地只可以透過科學趨向事實。

其二，求其街邊執條友，只要有證據，都可以推翻整個學科。基於科學自我完善嘅特性，任何主張只要合理，都有機會推翻舊學科嘅霸權，成為主流學說。當年嘅愛因斯坦嘅相對論就係類此咁。一個冇任何名氣嘅平民，推翻左整個學科對時間嘅了解。所以我覺得科學係反霸權嘅。

樓主應該係批評嗰啲識少少就扮哂野否定一切嘅科學撚，而唔係科學本體

反疫苗vs打疫苗大戰

最理想係搵兩批人
一批打左
一批無打

長遠trace佢地實際健康情況就得

要注意嚴格audit確保誠信
及 避免研究機構有利益衝突問題

冇做過呢類研究，就爭論黎無意思

現在精神病學靠嘅就係科學，你估靠傳統嘅cognitive/psychological intervention診斷率同治療嘅成功率(計埋relapse prevention)有幾多? 連5成都無。
diagnostic imaging, pathophysiology, medical intervention (最大發明係藥同電/磁)。
psychology方面我認識唔多，但以我所知如果無科學，behavioural psychology同CP應該瀨曬屎，因為classical psychology好多野係intrinsic比人認識自己多過探索/影響他人，同埋無雙盲下幾百套理論應該無人知邊套work邊套唔work

係唔係租哥？

租哥你真蠱惑
睇內容同標題都覺得似，起底原來真係你

標題已經覺得好似

等我解釋下比樓主聽
樓主自己想像左一套科學觀出黎
幻想呢套破綻百出既科學觀就係科學家同呢個世界眾人既諗法
然後肆意駁斥呢套自己想像虛構既科學觀
之後就當自己係智商極高既天才 竟然諗到d幾百年黎無人諗到既野 一語道破左核心既問題
所以大家無論點樣問樓主有無咩例證 或者有無一個完整既論述同架構
樓主都顧左右而言他 只可以拋一d似有還無既名詞
以證明自己其實學識淵博
其實自己講完都唔知個範疇究竟做緊乜

簡單d講姐係中二病發
當然可能樓主都係後現代理論學家，秉持住去中心化，解構並反對一切現有既知識系統（利申我都唔知自己up乜）
當然樓主可以證明自己係真係料
講返有邊幾個上述範疇既科學家 佢地有邊篇essay係有錯
狠狠咁打下連登仔既臉

樓主係懷疑論的追隨者姐
冇野嘅

又唔好咁講
始終開始認識係好事
然後帶上論壇討論係好事

不過對真理探究嘅問題 真係唔係咩新野
古舊到希臘古典時代已經有講
例如柏拉圖嘅洞穴論
講有個住山洞嘅人以為燭光落佢背後嘅物件
再投射到牆上嘅陰影係「真」
當佢轉頭望到物件 發現到另一樣「真」
行出山洞 再發現另一樣「真」

唔好諗到現代人比古代人聰明
只係現代只係科技進步
但係人嘅思維 完全無咩變過

我那邊識人做學校
現在細路好多已經食精神病藥
比以前普及左好多

咁我明白點解現在d人
出黎抗爭連送頭都唔識驚
d popo又咁瘋

現在多左好多人食精神藥
連登健康台都成日見
學生又食，藝人又食

唔怪得個社會變晒
多左咁多人唔驚送頭
多左咁多火魔法師和裝修師傅
多左咁多瘋狂的popo

咁點解你唔肯食？

咁其實係因為你相信既或者你用緊唔係科學精神，只係科技既一啲成果

counter example 唔一定推翻theory

可以增加ad hoc theory黎防止理論被推翻

我去睇醫生，醫生話我正常喎。
咁點解你又唔食？

你回返樓主好啲，驚佢睇唔到

我會覺得科學界的確被一啲理論主宰緊，例如實證主義咁，其他學派好似詮釋學，現象學既認識論呢啲變哂象牙塔中既象牙塔，唔會點樣比人用咁

你分別講下佢地係咩黎先
再發表你嘅偉論啦

樓主，咁你又有幾勁去批評？
最撚憎你呢啲拎唔到證據去批評科學既人

就係你班仆街推自然療法，害撚死幾多人
中醫套理論同西醫完完全全唔同
根本冇得直接比較
但兩者都好強調一個概念，homeostasis 你又唔講呢啲example

係科學在呢五個領域唔成熟

你咁樣代表你唔接受科學的軟弱，係壞事

又唔好見會有人家批評電腦科學原理唔掂咩？？

我唔會推咩自然療法
只不過我冇完全否定佢

有人覺得work 咪睇囉

只係睇唔過眼
有班人唔願接受科學的軟弱

你又唔好見人會否定電腦及互聯網作為全球通訊的價值？

科學都有分有料和冇料

String Theory 有排都未verify 到

樓主係鼎鼎大名既Joe哥，睇吓佢啲post幾高質就知

joe2017=MrJoe=集思港益

樓主做乜又做返數碼網絡奴隸

證明到係因為西醫快靚正
但內裹只係㩒住啲菌
但中醫係治療慢 但佢會好好咁補返個底
如果咁叫唔work
心臟病等死咪算 洗做搭橋手術？

樓主打咁多野只係講左"科學而家只係知已知既野, 唔知未知既野"呢句廢話.
同抱怨"點解得食物可以食"一樣咁廢

有精神病 食藥控制大腦分泌嘅化學物
食咗未必好 但唔食就有機會惡化
至於後面個四句
啱吖呢個社會係變咗
但咪又係比個中央+港府逼出黎
有得和平邊個唔會簡和平？
問題係有和平過都唔L聽
表達又唔L聽 又唔收貨
有頭髮邊個想做癩痢
咪要用激少少嘅方法表達囉

屌 以為你叫人唔好讀Science

錯，就係科學易誤導人，先要讀好科學。
咁就冇咁易中伏。

如果科學和科技萬能，
其實反而你就可以安心做user唔駛讀唔駛學，
專心讀文商科，搵錢享受科學成果。

係，不過實在太多人
一係講到科學萬能
一係講到科學垃圾

Joe哥日日出鳩post，幾時先唔再做數碼網絡奴隸

唔係科學易誤導人
係嗰啲用科學誤導人嘅根本唔係科學家
係偽科學
咁簡單都唔識分
係都要扯落科學嘅問題
你一係有心
一係智商唔夠高

正解，又係十幾歲看破紅塵系列

中一科學科第一課就係教
Science has limitation
Science knowledge is not always true
你升左中先同人講科學啦
俾心機考呈分試！

係科學人講，科學家
不過想哄你買產品或用服務

樓主係on9 拉

整嘢嘅係科學家
賣嘢嘅係商人
商人關科學家乜事？
乜撚都賴鳩科學家
你肺炎食嘅抗生素都係科學家整
你唔好食啦笨

冇證冇據打稻草人張冠李戴都可以幾十個comment
大家都好好氣

你去醫院無病話你有病
應該入商人數，政府數，醫生數定科學家數

你去醫院檢查到你真有病，但醫左仲衰過唔醫
應該入商人數，政府數，醫生數定科學家數

你條on9知唔知科學係一種方法

係科學嘅角度
未知就係未知
可來誤導或錯誤之說
睇到我一頭霧水

郭富城既弱 ?

MrJoe黎，唔使理

偷換概念
你咪繼續老屈囉
自己證明唔到點解關科學家事就質人係咪乜都關商人事
屌你老母咩
冇道理死雞撐飯蓋就係你
咁巴閉你唔好撚食藥
練氣功練好腦膜炎啦笨

Show Blocked User - 集思港益

不如你睇下咩係nature of science先

Fair test情況下，如果有counter example既話，就可以好有說服力去disproof 一個theory。但係去到醫學上，個個人體質唔同，基因唔同，千百萬個variables，邊有可能話個test係完全fair。

如果有counter example 又有examples 咁點算？

你知道科學是甚麼嗎

上course講過近代科學係同工具嘅結合，科學嘅前進係同工具嘅革新一齊（好似最小粒子同黑洞都需要工具去證明）

你咁講根本nonsense

世界上好多野都有可能隨住時間而改變左
就算係宇宙既運作同機制都有可能改變

到時唔係未發掘，而係果樣野根本係新出現既野

如果用呢個角度去推論番
咁無論係未發掘定全新出現，都有可能改變現有機制同理論

既然係咁，又點會覺得現有既野係錯？
因為根本無絕對岩既答案，或者個答案係會不斷改變，姐係都係無答案。

醫生學同用嘅醫術乃屬科學，而你又話宜家嘅科學往往會因不諳世界真理的整體而推導出錯誤嘅結論。

噉，你應該唔覺得醫生嘅診斷一定啱㗎喎。

你親手將自己推向以下嘅二元：
科學係正確無誤㗎
你有精神病

施主，又何必噉對自己呢？

首先，你唔知就唔代表無。你唔知二戰死咗幾多人，唔代表二戰無人死。

我必須承認，我唔清楚你口中嘅電腦科學原理係乜。（講清楚啲啦，唔好濫用中文容易構詞的特點。）而你舉呢個例子嘅目的在於支持成熟嘅科學係站得住腳嘅。

而你一開始係控訴科學唔正確。所以，你會唔會考慮更改論點為：不成熟的科學唔正確呢？

其實科學只係解釋現象的工具
只要能夠有效地解釋現象 就係好的工具

先旨聲明，我都唔同意樓主嘅睇法。

但同時，我亦唔同意你話 宇宙既運作同機制會隨時間改變。因為如果啱嘅話，就唔會有以前宜家未來都work嘅simple fact（詳見 Henri Poincaré 的 Science and Method)。

Poincaré 話如果無simple fact的話 （即係話我地執起每一舊石仔都有可能係由我地從來未見過嘅新元素純物質所構成嘅），科學無可能會存在，因為我地無法歸納事物成一個系統。

而事實上的確有呢啲simple fact,例如 我跳起，會向下跌返落地，而唔係直接飛出外太空。高濃度酒精會點得著。生物只會呼吸作用，而唔會光合作用。

所以，宇宙嘅運作同機制係無可能會隨時間變。

咁講只係啱少少
解釋現象只係次要
科學最重要係佢個predictive power
例如「月球遮住太陽」解釋左點解有日蝕
但如果我地答唔到「月球下次幾時會遮住太陽」既話，其實呢個解釋係係乜用

班 on9 連 fair test 係咩都唔知

仲講counter example

係有可能

例如而家有d理論會容許Newton’s gravitational constant隨時間變化，只不過要變得好慢好慢，因為我地至少要要求呢d新理論要係一般情況下近似已知既理論。如果呢d新理論解釋到所有已知現象，又有能力解釋到現有理論解釋唔到既野同埋預測到一d未知現象，而最後實驗又真係驗證到呢d未知現象的確存在，咁我地就會話呢個理論係比現有理論更好既理論。

最多人識既例子應該係相對論。首先係弱重力場會近似牛頓重力，牛頓重力解釋到既野、計算到既野，相對論一樣計到。第二，相對論解釋到水星perihelion precession, Hubble‘a law等等，又預測到gravitational lensing, black hole, gravitational wave呢d當時未知既野，又有實驗驗證到。所以而家物理學家都公認相對論係時空同重力方面係最好既理論。

唔好比現有已發現（或發明）既機制局限左你

好多野其實係真係會改變，只不過係慢到你未必知

例如現有既物理機制，好可能係取決於宇宙仲係加速澎漲緊

但當呢樣野改變左，d 機制就好可能會變晒

所以無野係永恆

「自然選擇」？

所以有時都奇怪啲ig page 睇咗幾多頁paper 先開post

相信閣下會讚成 好多野其實係真係會改變 係屬於宇宙機制嘅其中一部分， 例如 幅射衰變，反應平衡，又或者 演化。 而我就認為呢一部分唔會變，而唔係科學唔會變。

我哋用科學為尺去量度宇宙機制。你當然唔可以用直尺而唔移動佢嘅情況之下勾勒出一個圓形，甚至球體。所以，科學自我修正嘅能力令佢長遠來講唔會錯得去邊。

喂，唔係喎。既然咁多嘢包括科學理論都不停變緊，可能喺未來我哋宜家己有嘅理論全部錯晒，連common sense都錯，例如人跳起真係會飛出太陽系。噉你點保證世界本來嘅機制唔會變啊？

噉小弟喺度就要賴下貓喇，望諸位諒解。 既然係噉， 「變」咪就係個機制囉。只有「變」係不變㗎，小弟強名之曰「道」。

小弟認同，其實啲嘢一直存在係度，只係人類未發現啫。牛頓當時只係睇到佢目前觀察到嘅嘢再發展出套理論所以去到宇宙有啲嘢唔啱用，到愛因斯坦嗰陣時睇嘅嘢範圍大咗，再將牛頓嗰套修正再加多新嘢落去。

無記錯愛因斯坦好似有噏過下時間唔存在之類。

細佬我都係上嚟學嘢，大家理性討論，唔好屌咁大力

至少科學係目前人類用最合乎邏輯既方法
而唔係靠一本書一個故事去演繹一件事

所以唔存在樓主所謂既"錯誤"
因為本身就無野係完美
更何況機制會改變

正正係因為科學可以falsify先叫科學，如果唔係就叫宗教la

盲信科學嘅人先知科學唔可以解釋到所有嘢？

我剩係信著數

仲有太陽系會繞銀河系轉，一銀河年約2.5億年（當然係估，因為未有記錄試過記錄成功繞一周）

銀河系繞超大型星系轉，估繞一周1000億年

會唔會轉到某些位地球有大變，都係未知之數

但你講呢個只係 可能有未知既野
而唔一定係機制既改變

科學教你abcd-> result
你就話佢誤導人覺得ef... -/-> result

好明顯係人嘅問題
瀨科學做咩

據我所知「時間唔存在」係量子重力既野，應該唔關愛因斯坦事

學到野

批判大師

已確認樓豬為文科撚
連乜野叫科學都唔知
從來只有人可以主動理解錯誤去誤導自己
死物同事實係客觀 只可以被動

呢個先係第三條

死物可以識得主動誤導人
會唔會笑撚大人個口
明明樓豬自己學識少 柒下柒下咁

Fact唔會改變
改變既係人對fact既理解

樓樓樓上 當處理科學性討論時啲字眼要精準少少
差之毫釐呀Ching

當物理機制都改變
就會有可能改變所謂既fact

物理機制既改變同可能性咪就係fact
Fact係唔會改變

不論世界發生任何情況
佢都係Fact

而改變既 只有人既discoveries
Fact一直存在 只係你知唔知 同見過未

Science嘅nature不嬲都係tentative and subject to change
科學家都係用現有嘅資料嚟推論一個結論
有新發現咪tune下個Theory
世界上冇一樣野/category人類係可以100%掌握
如果好似你咁講
科學係誤導嘅話
咁世界上所有野都係誤導人
理性討論下

我都係上嚟見識下。好開心見到有人願意理性討論，而唔係一言不合就人身攻擊。希望日後可以見多啲呢種討論。

認同，大自然從來都唔係民主的。

［行動Po］一月十九 天下制裁大遊行 大家幫手推

而家就係講緊
fact 唔一定永恆

宇宙都唔係永恆
咁又點會有任何野係會永恆不變

只係人類知唔知咁解

幾個問題

1. 呢個世界除左岩同錯之外 仲有樣野叫no conclusion

2.科學本身就係不斷被推翻既過程 世界有發現唔曬既野 係已知條件下prove到佢岩就暫時當佢係岩 呢個好正常

3. 科學同玄學既觀念係對立 但兩者運用上可以係冇衝突 例如係可以信科學數據既同時 順便叫人幫自己算命占卜 佢地兩者係可以共存而分開既 無論邊一種既結果都只係個參考 只有相對可信既分別

4.扮科學權威壓人 呢個係人既教育問題 真正尊重科學既人亦會尊重事實 係中世紀好多教會既人都話個地球係方既 數學家畢達哥斯則提出地球係圓既 違背左當時既地心學說 好多人都唔信佢 甚至用權勢威脅佢提出既理論係錯既 直到佢死左之後有第二個科學家support佢先多左人信 科學家提出新理論打破原有既野就係咁慘 因為以前既人都墨守成規

就好似你講連神都未見過 憑咩話代表耶穌呢？有時呢d信仰反而淪落為人賺錢既工具 但只要果個信仰係導人向善 有冇見過神我都覺得冇所謂 畢竟都只係個信念啫

科學係唔存在誤導人 係樓主自己誤導左自己

巴打要再宏觀啲
Fact係永恆
宇宙唔係永恆
就係咁簡單

如果有自己主張我都會尊重

分解 理解 再構造

連登真係好撚多五毛
btw blocked

如果係咁，佢係冇講錯，d駁佢既咪錯哂? 你一句得罪哂兩邊人渦。

呢類重言句個本質就係100%正確但無內容既廢話，
如果天文台話聽日一係落雨一係唔落，一係打風一係唔打， 你會唔會屌個天文台廢？佢講既野係100%正確WO
BTW，上面好似已經有人講過樓主講既係廢話。

咁要睇佢點講，可能佢有講到70%落雨，30%唔落，都可以參考下，就算50/50既情況，係賭博上其實好有優勢可以下重注。

兩種完全唔同種類既句子來.
重言句既特點係你唔駛去做研究已經知句野正唔正確
你話"70%落雨，30%唔落"咁你都要做下功課, 可能要有天氣知識睇下雷達天氣圖之類,
但"聽日一係落雨一係唔落"呢句你對天文完全唔識, 但用個腦諗下已經知係一定正確

其實細心分析“一係落雨一係唔落”，可以起碼知道唔系落雪

，咁我而家首先當落雨同落雪係有矛盾先啦
咁唔落雨都可以落雪㗎

＂有啲述句我都唔係好分到係概念句定經驗述句

我一直唔明點解神學科學靈異唔可以拉埋黎講，科學係實証

佢話唔落，冇指明落雨或落雪，所以等如咩都唔落

姐係句野可以解 落雨／唔落雨／唔落雪，但一定唔會係『落雪』，明冇？

咁係你個theory嘅conditions寫得唔好

Newton mechanics 都被 light ko咗，咪加番個condition落去

根據常識同前文後理判斷，唔落係指唔落雨

講真果句有幾多人真係會睇成個report
大多數人都係睇paraphrase出黎既資訊
Pick up 一啲對自己有利嘅資料出黎寫Research paper

根據邏輯判斷，如果唔落係指唔落雨，一係落雨一係唔會落雨，唔會落雨=唔會落雪(same thing)，所以都係等如一定唔會"落雪"(利申:一切都係我掌扼中)

落雨同落雪可以唔同,但落雨唔會落雨=唔會落雪本質一樣(same thing)

你講緊假嘅概念述句

我講緊個天氣唔係剩係得落唔落雨，如果有人肯定話比我聽一係落雨一係唔落，咁我就當佢omit哂所有其他可能性，如果結果係啱，咁就冇問題，我唔會話佢講廢話，因為一係落雨一係唔落，唔係絕對會啱都有錯既風險。

冰雹，火山灰，雪，流星。。。只要唔係落雨，佢就錯

你講嘅呢啲情況咪係唔落雨囉……

睇到你個洞穴論就諗起CU要人讀哲學
讀到個個以為自己諗嘢好deep乜嘢都比佢哋睇通曬咁

Ching 係咪比5誤導

以為自己冇病

要睇係咪statistically significant

科學研究無誤導人
問題係理科教育因為要由淺入深，
所以初階理科會教d 錯/過時 既野誤導學生

係-唔係-"唔落雨"